政府派錢比台灣兩間航空公司，算唔算違反一中原則？

台灣係屬於中國，但係資助台灣航空又違反一中原則？

即係點？